Sophie a tapé le script Scratch ci-contre.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item $10\times 6-6=54$ Le chat dira $54$.
  \item On note $x$ le nombre de départ. 
  
  $R=10x-6$
  \item $(165+6)\div 10=17,1$. \\
  Elle a choisi $17,1$ comme nombre de départ.
  
 
\end{enumerate}

\columnbreak

\begin{center}
  \begin{scratch}[print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blockvariable{mettre \ovalvariable{resultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{10} * \ovalnum{reponse}}}
    \blockvariable{mettre \ovalvariable{resultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{resultat} - \ovalnum{6}}}
     \blocklook{dire \ovaloperator{resultat}}
  \end{scratch}
  \end{center}
\end{multicols}